**********************
QUESTIONS AND ANSWERS!
**********************

Q : Can JavaScript only run in a Web browser?
A : NO - JavaScript can be run outside of the browser on a remote server
-------------
Q : On modern browsers, JavaScript is the only programming language a 
    browser can run without installing any plugins or extensions. True or false?
A : True
-------------

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
  <title>JavaScript and HTML</title>
  <meta charset="utf-8"/>
  <script>
    function changeTitleCSSStyle() {
      var title = document.querySelector("#mainTitle");
      title.style.color = 'black';
      title.style.backgroundColor = "yellow";
      title.style.border = "5px dashed red";
    }
  </script>
</head>
  <body>
    <h1 id="mainTitle">My home page</h1> 
 
    <p>This is an example of interactivity between JavaScript and the HTML content of a document.</p>
    <button onclick="changeTheTitle();">Click me</button>
  </body>
</html>


Q : With the above source code, what will happen when one clicks on the button?
A : There is ab error in this code, it will do nothing and return 
    and raise an error in the devtool console. 
    This code will do nothing and display an error in the devtool console. 
    A click on a button will try to call a JavaScript function named 
    "changeTheTitle", and there is no such function in the JavaScript
    code between <script> and </script>. The only defined function is named "changeTitleCSSStyle".
--------------------------


var parameters = {
    target: '#myFunction',
    data: [{
            fn: 'sin(x)',
            color: 'red'
        }
    ],
    grid: true,
    yAxis: {domain: [-1, 1]},
    xAxis: {domain: [0, 2*Math.PI]},
};
 
functionPlot(parameters);


Q : In the above code, the variable named "parameters" is an object. 
    One of its direct properties is an array. What is the name?
A : The data property is the only direct property that is an array, as it is declared using brackets.

------------------------------

Q : In the above code, how would you access the grid property of the parameters object?
A : parameters.grid - We access properties of an object using the "." operator

-------------------------------

Q : In the above code, how would you access the color located at line 5?
A : parameters.data[0].color
    data is a direct propery of parameters. We access the data property
    using parameters.data, then data is an array, and array indexes start at 0.
    data has only one element (the object {fn: 'sin(x)', color: 'red'}).
-------------------------------

Q : We use the script HTML tag for inserting/embedding JavaScript code in an HTML document.
    Below, we describe different uses of this tag. Please check the ones that are incorrect 
    (three answers are incorrect)!
A : <script src = "myScript.js">
    <script src="myScript.js/>
    <script src="../utils.html></script>
------------------------------

Q : Only on of these is true:
1. JavaScript code can be located in external JS files, using a relative or absolute URL
   (they can be on the same hard disk as the html file that includes them or on any external HTTP server).
2. JavaScript code can be located in external JS files, but on the same server as the HTML file that includes them
3. JavaScript code should be always located between <script>...</script> tags in an HTML document

A : the answer is 1
    JavaScript code can be located in different places, in HTML between script tags, in local or external files, using relative or absolute URLs.

------------------------------

Q : Can we include more than one JavaScript file in an HTML document?
A : Yes!

------------------------------

Q : How do you print a debug message in the devtool console?
A : Execute console.log(...) in your code.

------------------------------

SOURCE CODE

var x1 = 10;
var x2 = 12;
var x3 = 9.5;
var x4 = 15;
 
function compute(x1, x2, x3, x4) {
    var m = (x1 + x2 + x3 + x4)/5.0;
    var n = m*12*m/2.;
    var o = n-0.94;
    return o/518;
}
 
// Call the above function with x1, x2, x3, x4
// What is the result, add here a mean to display
// the result in the console
var result = compute(x1, x2, x3, x4);
console.log(result);



Q : Type the above source code in CodePen or in the devtool console and execute it, a result will be
    printed in the devtool console. Try to understand where it comes from? what is the value of m, of n, of o, etc..
A : 1

------------------

Q : Is it possible to see the value of the global variables x1, x2, x3, x4 without adding any source code?
A : Yes. x1, x2, x3, x4 are global variables declared with the keyword var, outside any function. 
    They can be accessed from the devtool console. Just type their name in the console.

---------------------

Q : Check the valid variable declarations: 
1. var 1x = 10;
2. var for=2;
3. let $name = "Michel";
4. const #x = 5;
5. var x = 0xFF;
6. var x=1, y=2, z;

A : 3, 5 and 6

-----------------------

Q : Are variable names case sensitive? (i.e: var x=10; console.log(X); will give an error)
A : TRUE

-----------------------

Q : There are naming rules and conventions for variable names. Check the names that follow these conventions: 
   (select all that apply - 3 correct answers!)
1. var x = 10;
2. let name = "Michel";
3. const FAMILY_NAME = "Buffa";
4. var final_result;
5. var _myCar = "Ferrari";

A : 1, 2, and 3

-----------------------------

SOURCE CODE

var name = "Zorro";
 
function displayName() {
   console.log(name);
}
 
displayName();
 
function displayName1(name) {
   console.log(name);
}
 
displayName1("Indiana Jones");
 
// local scope again
function displayName2() {
   var name = "Batman";
   console.log(name);
}
 
displayName2();



Q : What value will be displayed in the devtool console after the execution of line 7?
A : Zorro

------------

Q : What value will be displayed in the devtool console after the execution of line 13?
A : Indiana Jones

------------

Q : What value will be displayed in the devtool console after the execution of line 21?
A : Batman

-------------

var name = "Michel";
var result = name/3;
console.log(result);

Q : What will be printed in the devtool console?
A : NaN

--------------------

var x = 125;
var result = x/0;
console.log(result);

Q : What will be printed in the devtool console?
A : Infinty

------------------------

Q : JavaScript is a weakly typed language. This means that you do not declare the type of the variables. 
    However, variables do have a data type and JavaScript figures out this type for you 
    (and you can know it using the typeof operator). Which of these data types does not exist in JavaScript?
A : Array - JavaScript has a small set of primitive data types: number, string, boolean, undefined and null.
    Anything that is not listed above is an object. Array or array is not a data type.

------------------------

var x = 010;
var y = 10;

console.log("x = " + x + " y = " + y);

Q : What will be displayed in the devtool console?
A : x = 8 y =10

-------------------------

var a = 200; var b = a--;
console.log("b = " + b + " a = " + a);

Q : What will be displayed in the devtool console?
A : b = 200 a = 199

--------------------------

var s = '10'; 
s++; 
console.log("value of s:" + s + " type of s: " + typeof(s));

Q : When you execute the code above, what will be printed to the devtool console?
A : value of s:11 type of s: number

---------------------------


var john = {
    fullName='John Doe',
    city='New York',
    ssn="11-22-33-44"
}

Q : Is the above code correct?
A : NO - When declaring an object using { and }, the property name should be followed by a column, not the equal sign

----------------------------

var daysOfWeek = ['Monday', 'Tuesday', 'Wednesday', 'Thursday', 'Friday', 'Saturday', 'Sunday'];

Q : What is the length of the array shown above?
A : 7

-------------------------------

var daysOfWeek = ['Monday', 'Tuesday', 'Wednesday', 'Thursday', 'Friday', 'Saturday', 'Sunday'];

Q : What day corresponds to daysOfWeek[2] ?
A : 'Wednesday' 










































